黑糖珍珠 芝士奶蓋 起狂潮 旺區戰場 茶飲店日賣1,800杯搶灘

黑糖珍珠 芝士奶蓋 起狂潮
旺區戰場 茶飲店日賣1,800杯搶灘

「珍煮丹」劉威煌指其銅鑼灣店月租15萬元。李家皓攝

【差餉重估】

【本報訊】傳統旅遊區租值逆市下跌，令茶飲店有能力承租，紛紛在銅鑼灣、尖沙嘴及旺角等一、二線街道開舖。有茶飲店業界人士透露，自去年暑假起至今，單在銅鑼灣「戰場」，茶飲店已多了一倍；除在旺區「插旗」，荃灣、元朗等舊區的茶飲店也成行成市，其中元朗又新街短短50米便有四間茶飲店「打對台」。有專賣黑糖珍珠奶茶的負責人指，要日賣500、600杯飲品才能維持成本。

記者：譚靜雯 李詠希

黑糖珍珠奶茶及芝士奶蓋等近年瘋魔全城，有人不惜花幾小時排隊，只為一杯茶。《蘋果》抽查銅鑼灣部份茶飲店商舖租值，發現不少地舖租值下跌，即變相茶飲店有能力承租，其中一間茶飲店下年度租值約186萬元，按年下跌20%。

相關新聞：遇良心業主 30年餅店守得住

黑糖珍珠奶茶及芝士奶蓋等近年瘋魔全城，各區茶飲店大增。

珍煮丹月租15萬

記者上周日下午到銅鑼灣其中一間台式飲品店外直擊，該店一小時最少賣出200杯飲品。根據差估署的重估差餉租值結果推算，假設每杯飲品30元，該店日賣97杯飲品已足夠支持每月租金，但有關推算未計算員工薪金、原材料等成本。除在旺區「插旗」，荃灣、元朗等舊區的茶飲店也越開越多。其中在元朗又新街，短短50米已經有四間茶飲店「打對台」。

茶飲店「珍煮丹」由歌手劉威煌從台灣引入品牌，成為香港總代理，去年7月在銅鑼灣利園山道一地舖開業，試過單日賣出1,800杯飲品。劉透露，該店建築面積約1,000呎、月租15萬元，但要日賣500、600杯飲品才能維持成本，「靠薄利多銷，我哋賣嘢飲嘅，唔似賣一隻（名）錶出去已經有好好回報……我哋一日最少要賣500、600杯以上先可以圍到皮，之後先係賺，而且街舖好受天氣影響」。他指，若加租利潤就會減少，「呢嗰水平（租金15萬）已經係我哋maximum，除非人流再旺，但仲係呢個租金」。

有業界人士透露，去年暑假開始，單在銅鑼灣，短短大半年茶飲店已經多了一倍。珍煮丹所在街道已有三間茶飲店，劉威煌認為，有競爭才有進步，也對品牌有信心，「我哋主打現煮、着重品質，亦有自己嘅風格同特色，大部份飲品係用台灣直接進口嘅黑糖」。他又透露，珍煮丹今年將開五分店，下月先在太子開設一間直營店，「希望年底再開多間」，其餘三間分店則以加盟店形式經營。

上一則
上一則
今日提醒你：Good Music This Lunch午間音樂會

下一則
下一則
銅鑼灣尖沙嘴逆市下跌

遇良心業主 30年餅店守得住
十大豪宅 李澤楷木屋升幅稱冠
納米樓跑贏藍籌屋苑
銅鑼灣尖沙嘴逆市下跌
鄭若驊拆僭建 大宅租值升5%
上水租金飆 升幅超尖沙嘴
荃灣居屋王 尚翠苑動力高
藥房 找換店 殺入舊區 高鐵效應 佐敦文匯街租值升60%

元素表飲料

不了

港女真係要飲多啲

飲到糖尿

希望D港女飲多D，到時變到好似台妹咁

1,800杯,當比佢賣12粒鐘,平均每粒鐘要賣150杯,每分鐘要賣2.5杯,我當有咁多客,你落單都落唔切,沖都沖唔切啦

飲到變CAT GIRL咁就有

但骨子裏依然係港女性格

肥仔水

記者上周日下午到銅鑼灣其中一間台式飲品店外直擊，該店一小時最少賣出200杯飲品

夾埋吹水咋掛...點沖倒咁多杯呀一更十幾個人呀?

上面有間每粒鐘最少賣200杯

又貴又唔健康，不了

上親報紙招人做特許加盟都會咁講

仲有人飲？

清玉又係佢,珍煮丹都係佢
真係好勁

登打士街果間幸福堂陳記係咪假？

有無飲喜茶先

有生意頭腦

你地有你地不了 人地有人地排到開巷
連登仔就係咁「脫俗」咁離地

真

真係假？

搵人接手

同道友搶毒品有咩分別

15萬月租

下月先在太子開設一間直營店，「希望年底再開多間」，其餘三間分店則以加盟店形式經營。

加盟店果三個等仆直
香港呢啲潮流野一年起兩年止，依家已經差唔多完，等有人帶起另一樣野就收得皮

無論點串

香港依家都養得起一堆黑糖珍珠

事實依樣野係唔健康又貴 有咩咁離地

台灣幸福堂授權開嘅

我專登叫左一次..........不了 太甜

平日間中飲開天仁珍珠鮮奶走甜 (走左甜就可以食到珍珠有甜味)

1000尺既店、閒閒地都5個人以上、一分鐘出2.5杯好難咩？

薄利多銷

旺角太子好多鋪都未必出到
除非你淨賣2-3款野

有次叫緊10個number 等左我2個字

吹大d搵水魚

身邊啲fd依家日日都飲我就算買嘢飲都淨係飲津路烏龍茶，佢哋仲笑9我做咩飲啲咁難飲嘅茶要飲就一齊飲珍珠奶茶，鬼唔望佢哋日日飲到有糖尿腳

杯杯都唔同溝法,有D又要雪櫃搵+拎材料,搞完一輪又要啤機、抹乾淨同督飲管,當你5-6個人完美分晒工,成個過程快極一杯都要40-50秒啦

一杯都未飲過, 我out了

d珍珠都唔係間間整得好食
試過入面仲未煮透仲有粉係個心度
有d又煮過龍

仲有,做得呢D都係90/00後多,你覺得佢地會唔會同你賣命唔停手係咁40-50杯幫你沖好一杯

左：飲前
右 : 飲後

好彩佢行呢條路

喜茶吊打

成撚日見人放上ig story 啲黑糖見到都驚

其實真係好好賺 仲要必賺
所以先咁鬼多鋪頭搶MARKET SHARE
但個市場都飽和曬啦 仲吹奏做乜鳩

垃圾屎水臭閪最愛屌曬你地老母臭閪死港女含撚死啦

劉威煌死全家全家死絕

d仆街老屎忽 憑乜野 unun腳一個月袋15萬

就憑佢早幾十年出世 霸撚左塊地先

公平咩

一味吸其他人血, 再屌鳩時下後生仔唔努力

佢地又無錯既 津路真係好撚柒難飲
去天仁買913茶王好撚過啦

淨茶可以飲天仁 / 茶湯會

其他 Share tea, come buy 都唔好飲了.........

屌周街7仔就有得買方便吖嘛，同埋都唔係好難飲姐又唔肥

津路第一次試都覺難飲 但周不時都想飲

你個名

天仁既茶真係唔錯
果D乜黑糖茶，睇都覺得甜點飲

捉住商機先係醒目，而唔係喺兒登鳩叫不了

老虎堂

望見爸爸的身影得以反省

原來常威去咗開奶茶舖

津路變咗大陸造，不了

咁道地呢

直頭吹水啦, 全日最旺果一個鐘都未必有200杯.

係唔健康又貴
有排我成日飲肥左好多，即戒
但講味道真係幾好飲
而家日本同外國都開始興
唔關港唔港女事

珍煮丹已經係最好飲

劉威煌 之前氹人投資清玉，宜家氹人投資 珍煮丹

如果係老一輩個陣買落 已家真係fatfat

呢種飲品充滿化學成份

想問旺角 陳記幸福堂係真係幸福堂定點？

好唔健康，勸大家唔好飲

你地年輕 唔知呢d化學野有幾唔健康同多糖
第時你周身病痛就知
根本成杯都係化學野

我都未
諗住試一次就算

你肥左咪算
有乜所謂

烏龍茶唔係掛

買得嘅人嘅心態就係唔甜飲黎做乜

飲一杯既價錢等於一餐飯
仲要勁唔健康

唔甜先飲到D 茶是否垃圾

share tea / come buy 果D 一走甜就

個人喜好, 茉莉花茶

港女買黎係為咗品茶？

岩岩飲左
好甜
超甜版珍珠奶茶
飲過一次就算

唔健康，下次唔飲

究竟個熱潮仲可以維持幾耐
咁多人飲極都唔厭

薄你老味, 一杯野賣到30蚊, 一杯幾錢成本呀

一個月飲1-2次還可以
新聞都報導過每日飲會影響健康
售價太貴成3X蚊一杯
真係好賺

清玉垃圾到仆街, 雖然珍煮丹都唔係特別好飲

香港嘅黑糖珍奶嚟講，老虎堂之外都係垃圾
不過黑糖珍奶本身都唔係好嘢

香港清玉垃圾到爆

台灣珍煮丹幾好飲
香港得銅鑼灣一間咁耐都無機會試到

清玉完咗約了

而家都多人排既lunch hour個陣, 隔離又有間迷客夏又係爭餐死

唔知點解見到劉威煌硬係就覺得佢以前係DC9

上次係大阪梅田見到間貢茶 差唔多成百幾人排緊

以前呢堆濕鳩茶 講緊十幾 二十蚊

當飯後甜品 來飲

依家一杯 隨時仲貴過正餐

30蚊一杯

公道D講地球上無一個民族做生意係夠猶太人黎

飲到佢哋腎虧

真主

試過好多間 最難飲就係珍煮丹

黑糖珍珠玩撚完啦,成街都係,九成都係人開佢開既垃圾鋪

仲要賣好貴,排隊既全部都係日本妹無男人